## Service design
Сервис имеет в своём составе следующие компоненты:
1. Микросервис serving - использование модели USE и кодировка предложения в эмбединг.
2. Микросервис gateway - кодирование входного запроса в виде предложения в эмбединг, определения кластера для запроса, отправка запроса в микросервис, относящийся к данному кластеру, выдача результата в виде json.
3. Микросервисы search_index_service_0, search_index_service_1, search_index_service_2, search_index_service_3 - загрузка faiss индексов для соответстсующего кластера, поиск ближайших соседей входного предложения в запросе, выдача результата в виде json. Модель для поиска ближайших соседей не применяется, в качестве имитации прогнозов модели используется случайный выбор из 30 ближайших предложений к входному в сооветствующем кластере.
На этапе оффлайна для использования в сервисе данные из двух датасетов были предобработаны:создание faiss индексов для поиска ближайших соседей для каждых поколений данных и кластеров, создание файлов с исходными предложениями для каждого кластера (скрипт для data preprocessing - using_scripts/prepare_data.py)

## Updating data
1. Синхронизация поколений данных на серверах выполняется в скрипте using_scripts/transfer_data.sh
2. Обновление поколений кластера (замена файла индексов faiss, обновление файла с центрами кластера, запуск rolling update в docker-swarm) выполняется в скрипте using_scripts/update_dg.sh.

## Deployment
Развёртывание сервиса происходит при запуске скрипта start_deploy.sh с использованием файла docker_compose.yml. Пример запроса и ответа:

curl -d '{"instances": ["The best machine learning course"]}' -X POST http://65.108.217.129:5105/input
{"best_match":"Which is your favorite Machine Learning Algorithm?","cluster":"2"}


